放棄青年論 - 蘇菲

飛常Playgroup：
放棄青年論 - 蘇菲

專欄專論

面對社會輿論，教大學生會會長黎曉晴日前回應民主牆上的爭議性言論。資料圖片

教育大學有人張貼冒犯蔡若蓮的涼薄標語，一眾高官學校高層咬牙切齒，校外親建制力量大力施壓，再傳出有學校校長永不錄用教大學生。來勢洶洶，似要置涉事者於死地，再以「拒絕聘用」為撒手鐧，要其他教大學生乖乖聽話。

這樣對待年輕人，在香港真的是前所未見，令人不禁聯想起左派團體曾經說過的「放棄青年論」。3年前，左派人士在反佔中時指，部份年輕人在政制層面走向極端，用激烈的手法去破壞社會，那麼只能放棄他們。「放棄他們」其實是甚麼概念呢？大概就是動員機構不予聘請，令他們失去前途，一生失敗吧。想不到3年後的今天更誇張，「傳有學校校長永不錄用教大學生」。姑勿論這是否故意放風靠嚇，連坐歹毒之心，人人皆見。

親愛的教大學生、我們未來的老師，寄語你們大可不必理會這些奇奇怪怪的說話，好好讀書，做好自己本份。

你們不必因為顧慮前途而將自己的品格向這些惡意言論傾斜，有料的人，出來社會自然大把人爭着聘請，怕甚麼別人說「永不錄用」，夠議價能力的甚至可以「永不應徵」某些機構。當然，若是冇料到、符碌過關的人，就算名牌大學畢業，面試時也一眼見真章，即使讀到碩士博士也一樣失業在家。

大學生們，請你們趁還在大學這相對自由的地方，好好培養獨立思考的能力。對那些惡意的恫嚇，無視之餘，還請記得提醒自己長大後不要變成自己所討厭的那些人。

蘇菲
作者蘇菲，有小型飛機師牌的媽媽，拒做直升機家長，讓孩子翱翔。
電郵：faicosmos@gmail.com

你們不必因為顧慮前途而將自己的品格向這些惡意言論傾斜，有料的人，出來社會自然大把人爭着聘請，怕甚麼別人說「永不錄用」，夠議價能力的甚至可以「永不應徵」某些機構。當然，若是冇料到、符碌過關的人，就算名牌大學畢業，面試時也一眼見真章，即使讀到碩士博士也一樣失業在家。

呢句野好熟口面喎